<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="psalm1">
1 طوبى للرجل الذي لم يسلك في مشورة الأشرار، وفي طريق الخطاة لم يقف، وفي مجلس المستهزئين لم يجلس
2 لكن في ناموس الرب مسرته، وفي ناموسه يلهج نهارا وليلا
3 فيكون كشجرة مغروسة عند مجاري المياه، التي تعطي ثمرها في أوانه، وورقها لا يذبل. وكل ما يصنعه ينجح
4 ليس كذلك الأشرار، لكنهم كالعصافة التي تذريها الريح
5 لذلك لا تقوم الأشرار في الدين، ولا الخطاة في جماعة الأبرار
6 لأن الرب يعلم طريق الأبرار، أما طريق الأشرار فتهلك

</string>

<string name="psalm2">
1 لماذا ارتجت الأمم، وتفكر الشعوب في الباطل
2 قام ملوك الأرض، وتآمر الرؤساء معا على الرب وعلى مسيحه، قائلين
3 لنقطع قيودهما، ولنطرح عنا ربطهما
4 الساكن في السماوات يضحك. الرب يستهزئ بهم
5 حينئذ يتكلم عليهم بغضبه، ويرجفهم بغيظه
6 أما أنا فقد مسحت ملكي على صهيون جبل قدسي
7 إني أخبر من جهة قضاء الرب: قال لي: أنت ابني، أنا اليوم ولدتك
8 اسألني فأعطيك الأمم ميراثا لك، وأقاصي الأرض ملكا لك
9 تحطمهم بقضيب من حديد. مثل إناء خزاف تكسرهم
10 فالآن يا أيها الملوك تعقلوا. تأدبوا يا قضاة الأرض
11 اعبدوا الرب بخوف، واهتفوا برعدة
12 قبلوا الابن لئلا يغضب فتبيدوا من الطريق. لأنه عن قليل يتقد غضبه. طوبى لجميع المتكلين عليه

</string>

<string name="psalm3">
1 مزمور لداود حينما هرب من وجه أبشالوم ابنه. يارب، ما أكثر مضايقي كثيرون قائمون علي
2 كثيرون يقولون لنفسي : ليس له خلاص بإلهه. سلاه
3 أما أنت يارب فترس لي. مجدي ورافع رأسي
4 بصوتي إلى الرب أصرخ ، فيجيبني من جبل قدسه. سلاه
5 أنا اضطجعت ونمت. استيقظت لأن الرب يعضدني
6 لا أخاف من ربوات الشعوب المصطفين علي من حولي
7 قم يارب خلصني يا إلهي لأنك ضربت كل أعدائي على الفك. هشمت أسنان الأشرار
8 للرب الخلاص على شعبك بركتك. سلاه


</string>

<string name="psalm4">
1 لإمام المغنين على ذوات الأوتار. مزمور لداود. عند دعائي استجب لي يا إله بري. في الضيق رحبت لي. تراءف علي واسمع صلاتي
2 يا بني البشر، حتى متى يكون مجدي عارا ؟ حتى متى تحبون الباطل وتبتغون الكذب ؟ سلاه
3 فاعلموا أن الرب قد ميز تقيه. الرب يسمع عندما أدعوه
4 ارتعدوا ولا تخطئوا . تكلموا في قلوبكم على مضاجعكم واسكتوا. سلاه
5 اذبحوا ذبائح البر، وتوكلوا على الرب
6 كثيرون يقولون: من يرينا خيرا ؟. ارفع علينا نور وجهك يارب
7 جعلت سرورا في قلبي أعظم من سرورهم إذ كثرت حنطتهم وخمرهم
8 بسلامة أضطجع بل أيضا أنام، لأنك أنت يارب منفردا في طمأنينة تسكننى
</string>

<string name="psalm5">


1 لإمام المغنين على ذوات النفخ. مزمور لداود. لكلماتي أصغ يارب. تأمل صراخي
2 استمع لصوت دعائي يا ملكي وإلهي، لأني إليك أصلي
3 يارب، بالغداة تسمع صوتي. بالغداة أوجه صلاتي نحوك وأنتظر
4 لأنك أنت لست إلها يسر بالشر، لا يساكنك الشرير
5 لا يقف المفتخرون قدام عينيك. أبغضت كل فاعلي الإثم
6 تهلك المتكلمين بالكذب. رجل الدماء والغش يكرهه الرب
7 أما أنا فبكثرة رحمتك أدخل بيتك. أسجد في هيكل قدسك بخوفك
8 يارب، اهدني إلى برك بسبب أعدائي. سهل قدامي طريقك
9 لأنه ليس في أفواههم صدق. جوفهم هوة. حلقهم قبر مفتوح. ألسنتهم صقلوها
10 دنهم يا الله ليسقطوا من مؤامراتهم. بكثرة ذنوبهم طوح بهم، لأنهم تمردوا عليك
11 ويفرح جميع المتكلين عليك. إلى الأبد يهتفون، وتظللهم. ويبتهج بك محبو اسمك
12 لأنك أنت تبارك الصديق يارب. كأنه بترس تحيطه بالرضا
</string>


<string name="psalm6">
1 لإمام المغنين على ذوات الأوتار على القرار. مزمور لداود. يارب، لا توبخني بغضبك، ولا تؤدبني بغيظك
2 ارحمني يارب لأني ضعيف. اشفني يارب لأن عظامي قد رجفت
3 ونفسي قد ارتاعت جدا . وأنت يارب، فحتى متى
4 عد يارب. نج نفسي. خلصني من أجل رحمتك
5 لأنه ليس في الموت ذكرك. في الهاوية من يحمدك
6 تعبت في تنهدي. أعوم في كل ليلة سريري بدموعي. أذوب فراشي
7 ساخت من الغم عيني. شاخت من كل مضايقي
8 ابعدوا عني يا جميع فاعلي الإثم، لأن الرب قد سمع صوت بكائي
9 سمع الرب تضرعي. الرب يقبل صلاتي
10 جميع أعدائي يخزون ويرتاعون جدا. يعودون ويخزون بغتة
</string>

<string name="psalm7">

1 شجوية لداود، غناها للرب بسبب كلام كوش البنياميني. يارب إلهي، عليك توكلت. خلصني من كل الذين يطردونني ونجني
2 لئلا يفترس كأسد نفسي هاشما إياها ولا منقذ
3 يارب إلهي، إن كنت قد فعلت هذا. إن وجد ظلم في يدي
4 إن كافأت مسالمي شرا ، وسلبت مضايقي بلا سبب
5 فليطارد عدو نفسي وليدركها، وليدس إلى الأرض حياتي، وليحط إلى التراب مجدي. سلاه
6 قم يارب بغضبك. ارتفع على سخط مضايقي وانتبه لي. بالحق أوصيت
7 ومجمع القبائل يحيط بك، فعد فوقها إلى العلى
8 الرب يدين الشعوب. اقض لي يارب كحقي ومثل كمالي الذي في
9 لينته شر الأشرار وثبت الصديق. فإن فاحص القلوب والكلى الله البار
10 ترسي عند الله مخلص مستقيمي القلوب
11 الله قاض عادل، وإله يسخط في كل يوم
12 إن لم يرجع يحدد سيفه. مد قوسه وهيأها
13 وسدد نحوه آلة الموت . يجعل سهامه ملتهبة
14 هوذا يمخض بالإثم. حمل تعبا وولد كذبا
15 كرا جبا. حفره، فسقط في الهوة التي صنع
16 يرجع تعبه على رأسه ، وعلى هامته يهبط ظلمه
17 أحمد الرب حسب بره، وأرنم لاسم الرب العلي
</string>
<string name="psalm8">
1 لإمام المغنين على الجتية. مزمور لداود. أيها الرب سيدنا، ما أمجد اسمك في كل الأرض حيث جعلت جلالك فوق السماوات
2 من أفواه الأطفال والرضع أسست حمدا بسبب أضدادك، لتسكيت عدو ومنتقم
3 إذا أرى سماواتك عمل أصابعك، القمر والنجوم التي كونتها
4 فمن هو الإنسان حتى تذكره ؟ وابن آدم حتى تفتقده
5 وتنقصه قليلا عن الملائكة، وبمجد وبهاء تكلله
6 تسلطه على أعمال يديك. جعلت كل شيء تحت قدميه
7 الغنم والبقر جميعا ، وبهائم البر أيضا
8 وطيور السماء، وسمك البحر السالك في سبل المياه
9 أيها الرب سيدنا، ما أمجد اسمك في كل الأرض
</string>


<string name="psalm9">
1 لإمام المغنين. على موت الابن. مزمور لداود. أحمد الرب بكل قلبي. أحدث بجميع عجائبك
2 أفرح وأبتهج بك. أرنم لاسمك أيها العلي
3 عند رجوع أعدائي إلى خلف، يسقطون ويهلكون من قدام وجهك
4 لأنك أقمت حقي ودعواي. جلست على الكرسي قاضيا عادلا
5 انتهرت الأمم. أهلكت الشرير. محوت اسمهم إلى الدهر والأبد
6 العدو تم خرابه إلى الأبد. وهدمت مدنا. باد ذكره نفسه
7 أما الرب فإلى الدهر يجلس. ثبت للقضاء كرسيه
8 وهو يقضي للمسكونة بالعدل. يدين الشعوب بالاستقامة
9 ويكون الرب ملجأ للمنسحق. ملجأ في أزمنة الضيق
10 ويتكل عليك العارفون اسمك، لأنك لم تترك طالبيك يارب
11 رنموا للرب الساكن في صهيون، أخبروا بين الشعوب بأفعاله
12 لأنه مطالب بالدماء . ذكرهم. لم ينس صراخ المساكين
13 ارحمني يارب. انظر مذلتي من مبغضي، يا رافعي من أبواب الموت
14 لكي أحدث بكل تسابيحك في أبواب ابنة صهيون، مبتهجا بخلاصك
15 تورطت الأمم في الحفرة التي عملوها. في الشبكة التي أخفوها انتشبت أرجلهم
16 معروف هو الرب. قضاء أمضى. الشرير يعلق بعمل يديه. ضرب الأوتار. سلاه
17 الأشرار يرجعون إلى الهاوية، كل الأمم الناسين الله
18 لأنه لا ينسى المسكين إلى الأبد. رجاء البائسين لا يخيب إلى الدهر
19 قم يارب. لا يعتز الإنسان. لتحاكم الأمم قدامك
20 يارب، اجعل عليهم رعبا ليعلم الأمم أنهم بشر. سلاه
</string>


<string name="psalm10">
1 يارب، لماذا تقف بعيدا ؟ لماذا تختفي في أزمنة الضيق
2 في كبرياء الشرير يحترق المسكين. يؤخذون بالمؤامرة التي فكروا بها
3 لأن الشرير يفتخر بشهوات نفسه، والخاطف يجدف. يهين الرب
4 الشرير حسب تشامخ أنفه يقول: لا يطالب. كل أفكاره أنه لا إله
5 تثبت سبله في كل حين . عالية أحكامك فوقه. كل أعدائه ينفث فيهم
6 قال في قلبه: لا أتزعزع. من دور إلى دور بلا سوء
7 فمه مملوء لعنة وغشا وظلما. تحت لسانه مشقة وإثم
8 يجلس في مكمن الديار ، في المختفيات يقتل البري. عيناه تراقبان المسكين
9 يكمن في المختفى كأسد في عريسه. يكمن ليخطف المسكين. يخطف المسكين بجذبه في شبكته
10 فتنسحق وتنحني وتسقط المساكين ببراثنه
11 قال في قلبه: إن الله قد نسي. حجب وجهه. لا يرى إلى الأبد
12 قم يارب. يا الله، ارفع يدك. لا تنس المساكين
13 لماذا أهان الشرير الله ؟ لماذا قال في قلبه: لا تطالب
14 قد رأيت. لأنك تبصر المشقة والغم لتجازي بيدك. إليك يسلم المسكين أمره. أنت صرت معين اليتيم
15 احطم ذراع الفاجر. والشرير تطلب شره ولا تجده
16 الرب ملك إلى الدهر والأبد. بادت الأمم من أرضه
17 تأوه الودعاء قد سمعت يارب. تثبت قلوبهم. تميل أذنك
18 لحق اليتيم والمنسحق ، لكي لا يعود أيضا يرعبهم إنسان من الأرض

</string>

<string name="psalm11">
1 لإمام المغنين. لداود على الرب توكلت. كيف تقولون لنفسي: اهربوا إلى جبالكم كعصفور
2 لأنه هوذا الأشرار يمدون القوس. فوقوا السهم في الوتر ليرموا في الدجى مستقيمي القلوب
3 إذا انقلبت الأعمدة ، فالصديق ماذا يفعل
4 الرب في هيكل قدسه. الرب في السماء كرسيه. عيناه تنظران. أجفانه تمتحن بني آدم
5 الرب يمتحن الصديق، أما الشرير ومحب الظلم فتبغضه نفسه
6 يمطر على الأشرار فخاخا، نارا وكبريتا، وريح السموم نصيب كأسهم
7 لأن الرب عادل ويحب العدل. المستقيم يبصر وجهه

</string>

<string name="psalm12">
1 لإمام المغنين على القرار. مزمور لداود. خلص يارب، لأنه قد انقرض التقي، لأنه قد انقطع الأمناء من بني البشر
2 يتكلمون بالكذب كل واحد مع صاحبه، بشفاه ملقة، بقلب فقلب يتكلمون
3 يقطع الرب جميع الشفاه الملقة واللسان المتكلم بالعظائم
4 الذين قالوا: بألسنتنا نتجبر. شفاهنا معنا. من هو سيد علينا
5 من اغتصاب المساكين ، من صرخة البائسين، الآن أقوم، يقول الرب، أجعل في وسع الذي ينفث فيه
6 كلام الرب كلام نقي ، كفضة مصفاة في بوطة في الأرض، ممحوصة سبع مرات
7 أنت يارب تحفظهم. تحرسهم من هذا الجيل إلى الدهر
8 الأشرار يتمشون من كل ناحية عند ارتفاع الأرذال بين الناس

</string>








<string name="psalm13">
1 لإمام المغنين. مزمور لداود. إلى متى يارب تنساني كل النسيان ؟ إلى متى تحجب وجهك عني
2 إلى متى أجعل هموما في نفسي وحزنا في قلبي كل يوم ؟ إلى متى يرتفع عدوي علي
3 انظر واستجب لي يارب إلهي. أنر عيني لئلا أنام نوم الموت
4 لئلا يقول عدوي: قد قويت عليه. لئلا يهتف مضايقي بأني تزعزعت
5 أما أنا فعلى رحمتك توكلت. يبتهج قلبي بخلاصك
6 أغني للرب لأنه أحسن إلي
</string>


<string name="psalm14">
1 لإمام المغنين. لداود. قال الجاهل في قلبه: ليس إله. فسدوا ورجسوا بأفعالهم. ليس من يعمل صلاحا
2 الرب من السماء أشرف على بني البشر، لينظر: هل من فاهم طالب الله
3 الكل قد زاغوا معا، فسدوا. ليس من يعمل صلاحا، ليس ولا واحد
4 ألم يعلم كل فاعلي الإثم، الذين يأكلون شعبي كما يأكلون الخبز، والرب لم يدعوا
5 هناك خافوا خوفا، لأن الله في الجيل البار
6 رأي المسكين ناقضتم ، لأن الرب ملجأه
7 ليت من صهيون خلاص إسرائيل. عند رد الرب سبي شعبه، يهتف يعقوب، ويفرح إسرائيل
</string>








<string name="psalm15">
1 مزمور لداود يارب، من ينزل في مسكنك ؟ من يسكن في جبل قدسك
2 السالك بالكمال، والعامل الحق، والمتكلم بالصدق في قلبه
3 الذي لا يشي بلسانه ، ولا يصنع شرا بصاحبه، ولا يحمل تعييرا على قريبه
4 والرذيل محتقر في عينيه، ويكرم خائفي الرب. يحلف للضرر ولا يغير
5 فضته لا يعطيها بالربا، ولا يأخذ الرشوة على البريء. الذي يصنع هذا لا يتزعزع إلى الدهر
</string>
<string name="psalm16">
1 مذهبة لداود. احفظني يا الله لأني عليك توكلت
2 قلت للرب: أنت سيدي . خيري لا شيء غيرك
3 القديسون الذين في الأرض والأفاضل كل مسرتي بهم
4 تكثر أوجاعهم الذين أسرعوا وراء آخر. لا أسكب سكائبهم من دم، ولا أذكر أسماءهم بشفتي
5 الرب نصيب قسمتي وكأسي. أنت قابض قرعتي
6 حبال وقعت لي في النعماء، فالميراث حسن عندي
7 أبارك الرب الذي نصحني، وأيضا بالليل تنذرني كليتاي
8 جعلت الرب أمامي في كل حين، لأنه عن يميني فلا أتزعزع
9 لذلك فرح قلبي، وابتهجت روحي. جسدي أيضا يسكن مطمئنا
10 لأنك لن تترك نفسي في الهاوية. لن تدع تقيك يرى فسادا
11 تعرفني سبيل الحياة . أمامك شبع سرور. في يمينك نعم إلى الأبد


</string>
<string name="psalm17">
1 صلاة لداود. اسمع يارب للحق. أنصت إلى صراخي. أصغ إلى صلاتي من شفتين بلا غش
2 من قدامك يخرج قضائي . عيناك تنظران المستقيمات
3 جربت قلبي. تعهدته ليلا. محصتني. لا تجد في ذموما. لا يتعدى فمي
4 من جهة أعمال الناس فبكلام شفتيك أنا تحفظت من طرق المعتنف
5 تمسكت خطواتي بآثارك فما زلت قدماي
6 أنا دعوتك لأنك تستجيب لي يا الله. أمل أذنيك إلي. اسمع كلامي
7 ميز مراحمك، يا مخلص المتكلين عليك، بيمينك من المقاومين
8 احفظني مثل حدقة العين. بظل جناحيك استرني
9 من وجه الأشرار الذين يخربونني، أعدائي بالنفس الذين يكتنفونني
10 قلبهم السمين قد أغلقوا. بأفواههم قد تكلموا بالكبرياء
11 في خطواتنا الآن قد أحاطوا بنا. نصبوا أعينهم ليزلقونا إلى الأرض
12 مثله مثل الأسد القرم إلى الافتراس، وكالشبل الكامن في عريسه
13 قم يارب. تقدمه. اصرعه. نج نفسي من الشرير بسيفك
14 من الناس بيدك يارب ، من أهل الدنيا. نصيبهم في حياتهم. بذخائرك تملأ بطونهم. يشبعون أولادا ويتركون فضالتهم لأطفالهم
15 أما أنا فبالبر أنظر وجهك. أشبع إذا استيقظت بشبهك

</string>

<string name="psalm18">
1 لإمام المغنين. لعبد الرب داود الذي كلم الرب بكلام هذا النشيد في اليوم الذي أنقذه فيه الرب من أيدي كل أعدائه ومن يد شاول. فقال: أحبك يارب ، يا قوتي
2 الرب صخرتي وحصني ومنقذي. إلهي صخرتي به أحتمي. ترسي وقرن خلاصي وملجإي
3 أدعو الرب الحميد، فأتخلص من أعدائي
4 اكتنفتني حبال الموت ، وسيول الهلاك أفزعتني
5 حبال الهاوية حاقت بي. أشراك الموت انتشبت بي
6 في ضيقي دعوت الرب، وإلى إلهي صرخت، فسمع من هيكله صوتي، وصراخي قدامه دخل أذنيه
7 فارتجت الأرض وارتعشت، أسس الجبال ارتعدت وارتجت لأنه غضب
8 صعد دخان من أنفه، ونار من فمه أكلت. جمر اشتعلت منه
9 طأطأ السماوات ونزل ، وضباب تحت رجليه
10 ركب على كروب وطار، وهف على أجنحة الرياح
11 جعل الظلمة ستره. حوله مظلته ضباب المياه وظلام الغمام
12 من الشعاع قدامه عبرت سحبه. برد وجمر نار
13 أرعد الرب من السماوات، والعلي أعطى صوته، بردا وجمر نار
14 أرسل سهامه فشتتهم، وبروقا كثيرة فأزعجهم
15 فظهرت أعماق المياه ، وانكشفت أسس المسكونة من زجرك يارب، من نسمة ريح أنفك
16 أرسل من العلى فأخذني. نشلني من مياه كثيرة
17 أنقذني من عدوي القوي، ومن مبغضي لأنهم أقوى مني
18 أصابوني في يوم بليتي، وكان الرب سندي
19 أخرجني إلى الرحب. خلصني لأنه سر بي
20 يكافئني الرب حسب بري. حسب طهارة يدي يرد لي
21 لأني حفظت طرق الرب ، ولم أعص إلهي
22 لأن جميع أحكامه أمامي، وفرائضه لم أبعدها عن نفسي
23 وأكون كاملا معه وأتحفظ من إثمي
24 فيرد الرب لي كبري، وكطهارة يدي أمام عينيه
25 مع الرحيم تكون رحيما. مع الرجل الكامل تكون كاملا
26 مع الطاهر تكون طاهرا، ومع الأعوج تكون ملتويا
27 لأنك أنت تخلص الشعب البائس، والأعين المرتفعة تضعها
28 لأنك أنت تضيء سراجي . الرب إلهي ينير ظلمتي
29 لأني بك اقتحمت جيشا ، وبإلهي تسورت أسوارا
30 الله طريقه كامل. قول الرب نقي. ترس هو لجميع المحتمين به
31 لأنه من هو إله غير الرب ؟ ومن هو صخرة سوى إلهنا
32 الإله الذي يمنطقني بالقوة ويصير طريقي كاملا
33 الذي يجعل رجلي كالإيل، وعلى مرتفعاتي يقيمني
34 الذي يعلم يدي القتال، فتحنى بذراعي قوس من نحاس
35 وتجعل لي ترس خلاصك ويمينك تعضدني، ولطفك يعظمني
36 توسع خطواتي تحتي، فلم تتقلقل عقباي
37 أتبع أعدائي فأدركهم ، ولا أرجع حتى أفنيهم
38 أسحقهم فلا يستطيعون القيام. يسقطون تحت رجلي
39 تمنطقني بقوة للقتال . تصرع تحتي القائمين علي
40 وتعطيني أقفية أعدائي، ومبغضي أفنيهم
41 يصرخون ولا مخلص. إلى الرب فلا يستجيب لهم
42 فأسحقهم كالغبار قدام الريح. مثل طين الأسواق أطرحهم
43 تنقذني من مخاصمات الشعب. تجعلني رأسا للأمم. شعب لم أعرفه يتعبد لي
44 من سماع الأذن يسمعون لي. بنو الغرباء يتذللون لي
45 بنو الغرباء يبلون ويزحفون من حصونهم
46 حي هو الرب، ومبارك صخرتي، ومرتفع إله خلاصي
47 الإله المنتقم لي، والذي يخضع الشعوب تحتي
48 منجي من أعدائي. رافعي أيضا فوق القائمين علي. من الرجل الظالم تنقذني
49 لذلك أحمدك يارب في الأمم، وأرنم لاسمك
50 برج خلاص لملكه، والصانع رحمة لمسيحه، لداود ونسله إلى الأبد


</string>

<string name="psalm19">
1 لإمام المغنين. مزمور لداود. السماوات تحدث بمجد الله، والفلك يخبر بعمل يديه
2 يوم إلى يوم يذيع كلاما، وليل إلى ليل يبدي علما
3 لا قول ولا كلام. لا يسمع صوتهم
4 في كل الأرض خرج منطقهم، وإلى أقصى المسكونة كلماتهم. جعل للشمس مسكنا فيها
5 وهي مثل العروس الخارج من حجلته. يبتهج مثل الجبار للسباق في الطريق
6 من أقصى السماوات خروجها، ومدارها إلى أقاصيها، ولا شيء يختفي من حرها
7 ناموس الرب كامل يرد النفس. شهادات الرب صادقة تصير الجاهل حكيما
8 وصايا الرب مستقيمة تفرح القلب. أمر الرب طاهر ينير العينين
9 خوف الرب نقي ثابت إلى الأبد. أحكام الرب حق عادلة كلها
10 أشهى من الذهب والإبريز الكثير، وأحلى من العسل وقطر الشهاد
11 أيضا عبدك يحذر بها ، وفي حفظها ثواب عظيم
12 السهوات من يشعر بها ؟ من الخطايا المستترة أبرئني
13 أيضا من المتكبرين احفظ عبدك فلا يتسلطوا علي. حينئذ أكون كاملا وأتبرأ من ذنب عظيم
14 لتكن أقوال فمي وفكر قلبي مرضية أمامك يارب، صخرتي ووليي

</string>

<string name="psalm20">
1 لإمام المغنين. مزمور لداود. ليستجب لك الرب في يوم الضيق. ليرفعك اسم إله يعقوب
2 ليرسل لك عونا من قدسه، ومن صهيون ليعضدك
3 ليذكر كل تقدماتك، ويستسمن محرقاتك. سلاه
4 ليعطك حسب قلبك، ويتمم كل رأيك
5 نترنم بخلاصك، وباسم إلهنا نرفع رايتنا. ليكمل الرب كل سؤلك
6 الآن عرفت أن الرب مخلص مسيحه، يستجيبه من سماء قدسه، بجبروت خلاص يمينه
7 هؤلاء بالمركبات وهؤلاء بالخيل، أما نحن فاسم الرب إلهنا نذكر
8 هم جثوا وسقطوا، أما نحن فقمنا وانتصبنا
9 يارب خلص ليستجب لنا الملك في يوم دعائنا

</string>

<string name="psalm21">

1 لإمام المغنين. مزمور لداود. يارب، بقوتك يفرح الملك، وبخلاصك كيف لا يبتهج جدا
2 شهوة قلبه أعطيته، وملتمس شفتيه لم تمنعه. سلاه
3 لأنك تتقدمه ببركات خير. وضعت على رأسه تاجا من إبريز
4 حياة سألك فأعطيته. طول الأيام إلى الدهر والأبد
5 عظيم مجده بخلاصك، جلالا وبهاء تضع عليه
6 لأنك جعلته بركات إلى الأبد. تفرحه ابتهاجا أمامك
7 لأن الملك يتوكل على الرب، وبنعمة العلي لا يتزعزع
8 تصيب يدك جميع أعدائك. يمينك تصيب كل مبغضيك
9 تجعلهم مثل تنور نار في زمان حضورك. الرب بسخطه يبتلعهم وتأكلهم النار
10 تبيد ثمرهم من الأرض وذريتهم من بين بني آدم
11 لأنهم نصبوا عليك شرا. تفكروا بمكيدة. لم يستطيعوها
12 لأنك تجعلهم يتولون . تفوق السهام على أوتارك تلقاء وجوههم
13 ارتفع يارب بقوتك. نرنم وننغم بجبروتك

</string>

<string name="psalm22">
1 لإمام المغنين على أيلة الصبح. مزمور لداود. إلهي، إلهي، لماذا تركتني، بعيدا عن خلاصي، عن كلام زفيري
2 إلهي، في النهار أدعو فلا تستجيب، في الليل أدعو فلا هدو لي
3 وأنت القدوس الجالس بين تسبيحات إسرائيل
4 عليك اتكل آباؤنا. اتكلوا فنجيتهم
5 إليك صرخوا فنجوا. عليك اتكلوا فلم يخزوا
6 أما أنا فدودة لا إنسان. عار عند البشر ومحتقر الشعب
7 كل الذين يرونني يستهزئون بي. يفغرون الشفاه، وينغضون الرأس قائلين
8 اتكل على الرب فلينجه، لينقذه لأنه سر به
9 لأنك أنت جذبتني من البطن. جعلتني مطمئنا على ثديي أمي
10 عليك ألقيت من الرحم . من بطن أمي أنت إلهي
11 لا تتباعد عني، لأن الضيق قريب، لأنه لا معين
12 أحاطت بي ثيران كثيرة. أقوياء باشان اكتنفتني
13 فغروا علي أفواههم كأسد مفترس مزمجر
14 كالماء انسكبت. انفصلت كل عظامي. صار قلبي كالشمع. قد ذاب في وسط أمعائي
15 يبست مثل شقفة قوتي ، ولصق لساني بحنكي، وإلى تراب الموت تضعني
16 لأنه قد أحاطت بي كلاب. جماعة من الأشرار اكتنفتني. ثقبوا يدي ورجلي
17 أحصي كل عظامي، وهم ينظرون ويتفرسون في
18 يقسمون ثيابي بينهم ، وعلى لباسي يقترعون
19 أما أنت يارب، فلا تبعد. يا قوتي، أسرع إلى نصرتي
20 أنقذ من السيف نفسي . من يد الكلب وحيدتي
21 خلصني من فم الأسد، ومن قرون بقر الوحش استجب لي
22 أخبر باسمك إخوتي. في وسط الجماعة أسبحك
23 يا خائفي الرب سبحوه مجدوه يا معشر ذرية يعقوب، واخشوه يا زرع إسرائيل جميعا
24 لأنه لم يحتقر ولم يرذل مسكنة المسكين، ولم يحجب وجهه عنه، بل عند صراخه إليه استمع
25 من قبلك تسبيحي في الجماعة العظيمة. أوفي بنذوري قدام خائفيه
26 يأكل الودعاء ويشبعون. يسبح الرب طالبوه. تحيا قلوبكم إلى الأبد
27 تذكر وترجع إلى الرب كل أقاصي الأرض. وتسجد قدامك كل قبائل الأمم
28 لأن للرب الملك، وهو المتسلط على الأمم
29 أكل وسجد كل سميني الأرض. قدامه يجثو كل من ينحدر إلى التراب ومن لم يحي نفسه
30 الذرية تتعبد له. يخبر عن الرب الجيل الآتي
31 يأتون ويخبرون ببره شعبا سيولد بأنه قد فعل

</string>

<string name="psalm23">
1 مزمور لداود. الرب راعي فلا يعوزني شيء
2 في مراع خضر يربضني . إلى مياه الراحة يوردني
3 يرد نفسي. يهديني إلى سبل البر من أجل اسمه
4 أيضا إذا سرت في وادي ظل الموت لا أخاف شرا، لأنك أنت معي. عصاك وعكازك هما يعزيانني
5 ترتب قدامي مائدة تجاه مضايقي. مسحت بالدهن رأسي. كأسي ريا
6 إنما خير ورحمة يتبعانني كل أيام حياتي، وأسكن في بيت الرب إلى مدى الأيام

</string>

<string name="psalm24">

1 لداود. مزمور. للرب الأرض وملؤها. المسكونة، وكل الساكنين فيها
2 لأنه على البحار أسسها، وعلى الأنهار ثبتها
3 من يصعد إلى جبل الرب ؟ ومن يقوم في موضع قدسه
4 الطاهر اليدين، والنقي القلب، الذي لم يحمل نفسه إلى الباطل، ولا حلف كذبا
5 يحمل بركة من عند الرب، وبرا من إله خلاصه
6 هذا هو الجيل الطالبه، الملتمسون وجهك يا يعقوب. سلاه
7 ارفعن أيتها الأرتاج رؤوسكن، وارتفعن أيتها الأبواب الدهريات، فيدخل ملك المجد
8 من هو هذا ملك المجد ؟ الرب القدير الجبار، الرب الجبار في القتال
9 ارفعن أيتها الأرتاج رؤوسكن، وارفعنها أيتها الأبواب الدهريات، فيدخل ملك المجد
10 من هو هذا ملك المجد ؟ رب الجنود هو ملك المجد. سلاه

</string>

<string name="psalm25">
1 لداود. إليك يارب أرفع نفسي
2 يا إلهي عليك توكلت ، فلا تدعني أخزى. لا تشمت بي أعدائي
3 أيضا كل منتظريك لا يخزوا. ليخز الغادرون بلا سبب
4 طرقك يارب عرفني. سبلك علمني
5 دربني في حقك وعلمني ، لأنك أنت إله خلاصي. إياك انتظرت اليوم كله
6 اذكر مراحمك يارب وإحساناتك، لأنها منذ الأزل هي
7 لا تذكر خطايا صباي ولا معاصي. كرحمتك اذكرني أنت من أجل جودك يارب
8 الرب صالح ومستقيم، لذلك يعلم الخطاة الطريق
9 يدرب الودعاء في الحق، ويعلم الودعاء طرقه
10 كل سبل الرب رحمة وحق لحافظي عهده وشهاداته
11 من أجل اسمك يارب اغفر إثمي لأنه عظيم
12 من هو الإنسان الخائف الرب ؟ يعلمه طريقا يختاره
13 نفسه في الخير تبيت ، ونسله يرث الأرض
14 سر الرب لخائفيه، وعهده لتعليمهم
15 عيناي دائما إلى الرب، لأنه هو يخرج رجلي من الشبكة
16 التفت إلي وارحمني، لأني وحد ومسكين أنا
17 افرج ضيقات قلبي. من شدائدي أخرجني
18 انظر إلى ذلي وتعبي ، واغفر جميع خطاياي
19 انظر إلى أعدائي لأنهم قد كثروا، وبغضا ظلما أبغضوني
20 احفظ نفسي وأنقذني. لا أخزى لأني عليك توكلت
21 يحفظني الكمال والاستقامة، لأني انتظرتك
22 يا الله، افد إسرائيل من كل ضيقاته

</string>

<string name="psalm26">
1 لداود. اقض لي يارب لأني بكمالي سلكت، وعلى الرب توكلت بلا تقلقل
2 جربني يارب وامتحني . صف كليتي وقلبي
3 لأن رحمتك أمام عيني . وقد سلكت بحقك
4 لم أجلس مع أناس السوء، ومع الماكرين لا أدخل
5 أبغضت جماعة الأثمة ، ومع الأشرار لا أجلس
6 أغسل يدي في النقاوة ، فأطوف بمذبحك يارب
7 لأسمع بصوت الحمد، وأحدث بجميع عجائبك
8 يارب، أحببت محل بيتك وموضع مسكن مجدك
9 لا تجمع مع الخطاة نفسي، ولا مع رجال الدماء حياتي
10 الذين في أيديهم رذيلة، ويمينهم ملآنة رشوة
11 أما أنا فبكمالي أسلك. افدني وارحمني
12 رجلي واقفة على سهل . في الجماعات أبارك الرب

</string>

<string name="psalm27">
1 لداود. الرب نوري وخلاصي، ممن أخاف ؟ الرب حصن حياتي، ممن أرتعب
2 عندما اقترب إلي الأشرار ليأكلوا لحمي، مضايقي وأعدائي عثروا وسقطوا
3 إن نزل علي جيش لا يخاف قلبي. إن قامت علي حرب ففي ذلك أنا مطمئن
4 واحدة سألت من الرب وإياها ألتمس: أن أسكن في بيت الرب كل أيام حياتي، لكي أنظر إلى جمال الرب، وأتفرس في هيكله
5 لأنه يخبئني في مظلته في يوم الشر. يسترني بستر خيمته. على صخرة يرفعني
6 والآن يرتفع رأسي على أعدائي حولي، فأذبح في خيمته ذبائح الهتاف. أغني وأرنم للرب
7 استمع يارب. بصوتي أدعو فارحمني واستجب لي
8 لك قال قلبي: قلت: اطلبوا وجهي. وجهك يارب أطلب
9 لا تحجب وجهك عني. لا تخيب بسخط عبدك. قد كنت عوني فلا ترفضني ولا تتركني يا إله خلاصي
10 إن أبي وأمي قد تركاني والرب يضمني
11 علمني يارب طريقك، واهدني في سبيل مستقيم بسبب أعدائي
12 لا تسلمني إلى مرام مضايقي، لأنه قد قام علي شهود زور ونافث ظلم
13 لولا أنني آمنت بأن أرى جود الرب في أرض الأحياء
14 انتظر الرب. ليتشدد وليتشجع قلبك، وانتظر الرب

</string>

<string name="psalm28">
1 لداود. إليك يارب أصرخ. يا صخرتي، لا تتصامم من جهتي، لئلا تسكت عني فأشبه الهابطين في الجب
2 استمع صوت تضرعي إذ أستغيث بك وأرفع يدي إلى محراب قدسك
3 لا تجذبني مع الأشرار، ومع فعلة الإثم المخاطبين أصحابهم بالسلام والشر في قلوبهم
4 أعطهم حسب فعلهم وحسب شر أعمالهم. حسب صنع أيديهم أعطهم. رد عليهم معاملتهم
5 لأنهم لم ينتبهوا إلى أفعال الرب، ولا إلى أعمال يديه، يهدمهم ولا يبنيهم
6 مبارك الرب، لأنه سمع صوت تضرعي
7 الرب عزي وترسي. عليه اتكل قلبي، فانتصرت. ويبتهج قلبي وبأغنيتي أحمده
8 الرب عز لهم، وحصن خلاص مسيحه هو
9 خلص شعبك، وبارك ميراثك، وارعهم واحملهم إلى الأبد

</string>

<string name="psalm29">
1 مزمور لداود. قدموا للرب يا أبناء الله، قدموا للرب مجدا وعزا
2 قدموا للرب مجد اسمه . اسجدوا للرب في زينة مقدسة
3 صوت الرب على المياه . إله المجد أرعد. الرب فوق المياه الكثيرة
4 صوت الرب بالقوة. صوت الرب بالجلال
5 صوت الرب مكسر الأرز ، ويكسر الرب أرز لبنان
6 ويمرحها مثل عجل. لبنان وسريون مثل فرير البقر الوحشي
7 صوت الرب يقدح لهب نار
8 صوت الرب يزلزل البرية. يزلزل الرب برية قادش
9 صوت الرب يولد الإيل ، ويكشف الوعور، وفي هيكله الكل قائل: مجد
10 الرب بالطوفان جلس، ويجلس الرب ملكا إلى الأبد
11 الرب يعطي عزا لشعبه . الرب يبارك شعبه بالسلام

</string>

<string name="psalm30">
1 مزمور أغنية تدشين البيت. لداود. أعظمك يارب لأنك نشلتني ولم تشمت بي أعدائي
2 يارب إلهي، استغثت بك فشفيتني
3 يارب، أصعدت من الهاوية نفسي. أحييتني من بين الهابطين في الجب
4 رنموا للرب يا أتقياءه، واحمدوا ذكر قدسه
5 لأن للحظة غضبه. حياة في رضاه. عند المساء يبيت البكاء، وفي الصباح ترنم
6 وأنا قلت في طمأنينتي: لا أتزعزع إلى الأبد
7 يارب، برضاك ثبت لجبلي عزا. حجبت وجهك فصرت مرتاعا
8 إليك يارب أصرخ، وإلى السيد أتضرع
9 ما الفائدة من دمي إذا نزلت إلى الحفرة ؟ هل يحمدك التراب ؟ هل يخبر بحقك
10 استمع يارب وارحمني . يارب، كن معينا لي
11 حولت نوحي إلى رقص لي. حللت مسحي ومنطقتني فرحا
12 لكي تترنم لك روحي ولا تسكت. يارب إلهي، إلى الأبد أحمدك

</string>

<string name="psalm31">
1 لإمام المغنين. مزمور لداود. عليك يارب توكلت. لا تدعني أخزى مدى الدهر. بعدلك نجني
2 أمل إلي أذنك. سريعا أنقذني. كن لي صخرة حصن، بيت ملجإ لتخليصي
3 لأن صخرتي ومعقلي أنت. من أجل اسمك تهديني وتقودني
4 أخرجني من الشبكة التي خبأوها لي، لأنك أنت حصني
5 في يدك أستودع روحي . فديتني يارب إله الحق
6 أبغضت الذين يراعون أباطيل كاذبة. أما أنا فعلى الرب توكلت
7 أبتهج وأفرح برحمتك ، لأنك نظرت إلى مذلتي، وعرفت في الشدائد نفسي
8 ولم تحبسني في يد العدو، بل أقمت في الرحب رجلي
9 ارحمني يارب لأني في ضيق. خسفت من الغم عيني. نفسي وبطني
10 لأن حياتي قد فنيت بالحزن، وسنيني بالتنهد. ضعفت بشقاوتي قوتي، وبليت عظامي
11 عند كل أعدائي صرت عارا، وعند جيراني بالكلية، ورعبا لمعارفي. الذين رأوني خارجا هربوا عني
12 نسيت من القلب مثل الميت. صرت مثل إناء متلف
13 لأني سمعت مذمة من كثيرين. الخوف مستدير بي بمؤامرتهم معا علي. تفكروا في أخذ نفسي
14 أما أنا فعليك توكلت يارب. قلت: إلهي أنت
15 في يدك آجالي. نجني من يد أعدائي ومن الذين يطردونني
16 أضئ بوجهك على عبدك . خلصني برحمتك
17 يارب، لا تدعني أخزى لأني دعوتك. ليخز الأشرار. ليسكتوا في الهاوية
18 لتبكم شفاه الكذب، المتكلمة على الصديق بوقاحة، بكبرياء واستهانة
19 ما أعظم جودك الذي ذخرته لخائفيك، وفعلته للمتكلين عليك تجاه بني البشر
20 تسترهم بستر وجهك من مكايد الناس. تخفيهم في مظلة من مخاصمة الألسن
21 مبارك الرب، لأنه قد جعل عجبا رحمته لي في مدينة محصنة
22 وأنا قلت في حيرتي: إني قد انقطعت من قدام عينيك. ولكنك سمعت صوت تضرعي إذ صرخت إليك
23 أحبوا الرب يا جميع أتقيائه. الرب حافظ الأمانة، ومجاز بكثرة العامل بالكبرياء
24 لتتشدد ولتتشجع قلوبكم، يا جميع المنتظرين الرب

</string>

<string name="psalm32">
1 لداود. قصيدة. طوبى للذي غفر إثمه وسترت خطيته
2 طوبى لرجل لا يحسب له الرب خطية، ولا في روحه غش
3 لما سكت بليت عظامي من زفيري اليوم كله
4 لأن يدك ثقلت علي نهارا وليلا. تحولت رطوبتي إلى يبوسة القيظ. سلاه
5 أعترف لك بخطيتي ولا أكتم إثمي. قلت: أعترف للرب بذنبي، وأنت رفعت أثام خطيتي. سلاه
6 لهذا يصلي لك كل تقي في وقت يجدك فيه. عند غمارة المياه الكثيرة إياه لا تصيب
7 أنت ستر لي. من الضيق تحفظني. بترنم النجاة تكتنفني. سلاه
8 أعلمك وأرشدك الطريق التي تسلكها. أنصحك. عيني عليك
9 لا تكونوا كفرس أو بغل بلا فهم. بلجام وزمام زينته يكم لئلا يدنو إليك
10 كثيرة هي نكبات الشرير، أما المتوكل على الرب فالرحمة تحيط به
11 افرحوا بالرب وابتهجوا يا أيها الصديقون، واهتفوا يا جميع المستقيمي القلوب

</string>

<string name="psalm33">
1 اهتفوا أيها الصديقون بالرب. بالمستقيمين يليق التسبيح
2 احمدوا الرب بالعود . بربابة ذات عشرة أوتار رنموا له
3 غنوا له أغنية جديدة . أحسنوا العزف بهتاف
4 لأن كلمة الرب مستقيمة، وكل صنعه بالأمانة
5 يحب البر والعدل. امتلأت الأرض من رحمة الرب
6 بكلمة الرب صنعت السماوات، وبنسمة فيه كل جنودها
7 يجمع كند أمواه اليم . يجعل اللجج في أهراء
8 لتخش الرب كل الأرض ، ومنه ليخف كل سكان المسكونة
9 لأنه قال فكان. هو أمر فصار
10 الرب أبطل مؤامرة الأمم. لاشى أفكار الشعوب
11 أما مؤامرة الرب فإلى الأبد تثبت. أفكار قلبه إلى دور فدور
12 طوبى للأمة التي الرب إلهها، الشعب الذي اختاره ميراثا لنفسه
13 من السماوات نظر الرب. رأى جميع بني البشر
14 من مكان سكناه تطلع إلى جميع سكان الأرض
15 المصور قلوبهم جميعا ، المنتبه إلى كل أعمالهم
16 لن يخلص الملك بكثرة الجيش. الجبار لا ينقذ بعظم القوة
17 باطل هو الفرس لأجل الخلاص، وبشدة قوته لا ينجي
18 هوذا عين الرب على خائفيه الراجين رحمته
19 لينجي من الموت أنفسهم، وليستحييهم في الجوع
20 أنفسنا انتظرت الرب . معونتنا وترسنا هو
21 لأنه به تفرح قلوبنا ، لأننا على اسمه القدوس اتكلنا
22 لتكن يارب رحمتك علينا حسبما انتظرناك

</string>

<string name="psalm34">
1 لداود عندما غير عقله قدام أبيمالك فطرده فانطلق. أبارك الرب في كل حين. دائما تسبيحه في فمي
2 بالرب تفتخر نفسي. يسمع الودعاء فيفرحون
3 عظموا الرب معي، ولنعل اسمه معا
4 طلبت إلى الرب فاستجاب لي، ومن كل مخاوفي أنقذني
5 نظروا إليه واستناروا، ووجوههم لم تخجل
6 هذا المسكين صرخ، والرب استمعه، ومن كل ضيقاته خلصه
7 ملاك الرب حال حول خائفيه، وينجيهم
8 ذوقوا وانظروا ما أطيب الرب طوبى للرجل المتوكل عليه
9 اتقوا الرب يا قديسيه، لأنه ليس عوز لمتقيه
10 الأشبال احتاجت وجاعت، وأما طالبو الرب فلا يعوزهم شيء من الخير
11 هلم أيها البنون استمعوا إلي فأعلمكم مخافة الرب
12 من هو الإنسان الذي يهوى الحياة، ويحب كثرة الأيام ليرى خيرا
13 صن لسانك عن الشر، وشفتيك عن التكلم بالغش
14 حد عن الشر، واصنع الخير. اطلب السلامة، واسع وراءها
15 عينا الرب نحو الصديقين، وأذناه إلى صراخهم
16 وجه الرب ضد عاملي الشر ليقطع من الأرض ذكرهم
17 أولئك صرخوا، والرب سمع، ومن كل شدائدهم أنقذهم
18 قريب هو الرب من المنكسري القلوب، ويخلص المنسحقي الروح
19 كثيرة هي بلايا الصديق، ومن جميعها ينجيه الرب
20 يحفظ جميع عظامه. واحد منها لا ينكسر
21 الشر يميت الشرير، ومبغضو الصديق يعاقبون
22 الرب فادي نفوس عبيده، وكل من اتكل عليه لا يعاقب

</string>

<string name="psalm35">
1 لداود. خاصم يارب مخاصمي. قاتل مقاتلي
2 أمسك مجنا وترسا وانهض إلى معونتي
3 وأشرع رمحا وصد تلقاء مطاردي. قل لنفسي: خلاصك أنا
4 ليخز وليخجل الذين يطلبون نفسي. ليرتد إلى الوراء ويخجل المتفكرون بإساءتي
5 ليكونوا مثل العصافة قدام الريح، وملاك الرب داحرهم
6 ليكن طريقهم ظلاما وزلقا، وملاك الرب طاردهم
7 لأنهم بلا سبب أخفوا لي هوة شبكتهم. بلا سبب حفروا لنفسي
8 لتأته التهلكة وهو لا يعلم، ولتنشب به الشبكة التي أخفاها، وفي التهلكة نفسها ليقع
9 أما نفسي فتفرح بالرب وتبتهج بخلاصه
10 جميع عظامي تقول: يارب، من مثلك المنقذ المسكين ممن هو أقوى منه، والفقير والبائس من سالبه
11 شهود زور يقومون، وعما لم أعلم يسألونني
12 يجازونني عن الخير شرا، ثكلا لنفسي
13 أما أنا ففي مرضهم كان لباسي مسحا. أذللت بالصوم نفسي، وصلاتي إلى حضني ترجع
14 كأنه قريب، كأنه أخي كنت أتمشى. كمن ينوح على أمه انحنيت حزينا
15 ولكنهم في ظلعي فرحوا واجتمعوا. اجتمعوا علي شاتمين ولم أعلم. مزقوا ولم يكفوا
16 بين الفجار المجان لأجل كعكة حرقوا علي أسنانهم
17 يارب، إلى متى تنظر ؟ استرد نفسي من تهلكاتهم، وحيدتي من الأشبال
18 أحمدك في الجماعة الكثيرة. في شعب عظيم أسبحك
19 لا يشمت بي الذين هم أعدائي باطلا، ولا يتغامز بالعين الذين يبغضونني بلا سبب
20 لأنهم لا يتكلمون بالسلام، وعلى الهادئين في الأرض يتفكرون بكلام مكر
21 فغروا علي أفواههم. قالوا: هه هه قد رأت أعيننا
22 قد رأيت يارب، لا تسكت. يا سيد، لا تبتعد عني
23 استيقظ وانتبه إلى حكمي، يا إلهي وسيدي إلى دعواي
24 اقض لي حسب عدلك يارب إلهي، فلا يشمتوا بي
25 لا يقولوا في قلوبهم : هه شهوتنا. لا يقولوا: قد ابتلعناه
26 ليخز وليخجل معا الفرحون بمصيبتي. ليلبس الخزي والخجل المتعظمون علي
27 ليهتف ويفرح المبتغون حقي، وليقولوا دائما: ليتعظم الرب المسرور بسلامة عبده
28 ولساني يلهج بعدلك. اليوم كله بحمدك

</string>
<string name="psalm36">
1 لإمام المغنين. لعبد الرب داود. نأمة معصية الشرير في داخل قلبي أن ليس خوف الله أمام عينيه
2 لأنه ملق نفسه لنفسه من جهة وجدان إثمه وبغضه
3 كلام فمه إثم وغش. كف عن التعقل، عن عمل الخير
4 يتفكر بالإثم على مضجعه. يقف في طريق غير صالح. لا يرفض الشر
5 يارب، في السماوات رحمتك. أمانتك إلى الغمام
6 عدلك مثل جبال الله ، وأحكامك لجة عظيمة. الناس والبهائم تخلص يارب
7 ما أكرم رحمتك يا الله فبنو البشر في ظل جناحيك يحتمون
8 يروون من دسم بيتك، ومن نهر نعمك تسقيهم
9 لأن عندك ينبوع الحياة. بنورك نرى نورا
10 أدم رحمتك للذين يعرفونك، وعدلك للمستقيمي القلب
11 لا تأتني رجل الكبرياء، ويد الأشرار لا تزحزحني
12 هناك سقط فاعلو الإثم. دحروا فلم يستطيعوا القيام

</string>

<string name="psalm37">
1 لداود. لا تغر من الأشرار، ولا تحسد عمال الإثم
2 فإنهم مثل الحشيش سريعا يقطعون، ومثل العشب الأخضر يذبلون
3 اتكل على الرب وافعل الخير. اسكن الأرض وارع الأمانة
4 وتلذذ بالرب فيعطيك سؤل قلبك
5 سلم للرب طريقك واتكل عليه وهو يجري
6 ويخرج مثل النور برك ، وحقك مثل الظهيرة
7 انتظر الرب واصبر له ، ولا تغر من الذي ينجح في طريقه، من الرجل المجري مكايد
8 كف عن الغضب، واترك السخط، ولا تغر لفعل الشر
9 لأن عاملي الشر يقطعون، والذين ينتظرون الرب هم يرثون الأرض
10 بعد قليل لا يكون الشرير. تطلع في مكانه فلا يكون
11 أما الودعاء فيرثون الأرض، ويتلذذون في كثرة السلامة
12 الشرير يتفكر ضد الصديق ويحرق عليه أسنانه
13 الرب يضحك به لأنه رأى أن يومه آت
14 الأشرار قد سلوا السيف ومدوا قوسهم لرمي المسكين والفقير، لقتل المستقيم طريقهم
15 سيفهم يدخل في قلبهم ، وقسيهم تنكسر
16 القليل الذي للصديق خير من ثروة أشرار كثيرين
17 لأن سواعد الأشرار تنكسر، وعاضد الصديقين الرب
18 الرب عارف أيام الكملة، وميراثهم إلى الأبد يكون
19 لا يخزون في زمن السوء، وفي أيام الجوع يشبعون
20 لأن الأشرار يهلكون ، وأعداء الرب كبهاء المراعي. فنوا. كالدخان فنوا
21 الشرير يستقرض ولا يفي، أما الصديق فيترأف ويعطي
22 لأن المباركين منه يرثون الأرض، والملعونين منه يقطعون
23 من قبل الرب تتثبت خطوات الإنسان وفي طريقه يسر
24 إذا سقط لا ينطرح، لأن الرب مسند يده
25 أيضا كنت فتى وقد شخت، ولم أر صديقا تخلي عنه، ولا ذرية له تلتمس خبزا
26 اليوم كله يترأف ويقرض، ونسله للبركة
27 حد عن الشر وافعل الخير، واسكن إلى الأبد
28 لأن الرب يحب الحق، ولا يتخلى عن أتقيائه. إلى الأبد يحفظون. أما نسل الأشرار فينقطع
29 الصديقون يرثون الأرض ويسكنونها إلى الأبد
30 فم الصديق يلهج بالحكمة، ولسانه ينطق بالحق
31 شريعة إلهه في قلبه . لا تتقلقل خطواته
32 الشرير يراقب الصديق محاولا أن يميته
33 الرب لا يتركه في يده، ولا يحكم عليه عند محاكمته
34 انتظر الرب واحفظ طريقه، فيرفعك لترث الأرض. إلى انقراض الأشرار تنظر
35 قد رأيت الشرير عاتيا، وارفا مثل شجرة شارقة ناضرة
36 عبر فإذا هو ليس بموجود، والتمسته فلم يوجد
37 لاحظ الكامل وانظر المستقيم، فإن العقب لإنسان السلامة
38 أما الأشرار فيبادون جميعا. عقب الأشرار ينقطع
39 أما خلاص الصديقين فمن قبل الرب، حصنهم في زمان الضيق
40 ويعينهم الرب وينجيهم. ينقذهم من الأشرار ويخلصهم، لأنهم احتموا به

</string>

<string name="psalm38">
1 مزمور لداود للتذكير يارب، لا توبخني بسخطك، ولا تؤدبني بغيظك
2 لأن سهامك قد انتشبت في، ونزلت علي يدك
3 ليست في جسدي صحة من جهة غضبك. ليست في عظامي سلامة من جهة خطيتي
4 لأن آثامي قد طمت فوق رأسي. كحمل ثقيل أثقل مما أحتمل
5 قد أنتنت، قاحت حبر ضربي من جهة حماقتي
6 لويت. انحنيت إلى الغاية. اليوم كله ذهبت حزينا
7 لأن خاصرتي قد امتلأتا احتراقا، وليست في جسدي صحة
8 خدرت وانسحقت إلى الغاية. كنت أئن من زفير قلبي
9 يارب، أمامك كل تأوهي، وتنهدي ليس بمستور عنك
10 قلبي خافق. قوتي فارقتني، ونور عيني أيضا ليس معي
11 أحبائي وأصحابي يقفون تجاه ضربتي، وأقاربي وقفوا بعيدا
12 وطالبو نفسي نصبوا شركا، والملتمسون لي الشر تكلموا بالمفاسد، واليوم كله يلهجون بالغش
13 وأما أنا فكأصم لا أسمع. وكأبكم لا يفتح فاه
14 وأكون مثل إنسان لا يسمع، وليس في فمه حجة
15 لأني لك يارب صبرت، أنت تستجيب يارب إلهي
16 لأني قلت: لئلا يشمتوا بي. عندما زلت قدمي تعظموا علي
17 لأني موشك أن أظلع، ووجعي مقابلي دائما
18 لأنني أخبر بإثمي، وأغتم من خطيتي
19 وأما أعدائي فأحياء . عظموا. والذين يبغضونني ظلما كثروا
20 والمجازون عن الخير بشر، يقاومونني لأجل اتباعي الصلاح
21 لا تتركني يارب. يا إلهي، لا تبعد عني
22 أسرع إلى معونتي يارب، يا خلاصي

</string>

<string name="psalm39">
1 لإمام المغنين. ليدوثون. مزمور لداود. قلت: أتحفظ لسبيلي من الخطإ بلساني. أحفظ لفمي كمامة فيما الشرير مقابلي
2 صمت صمتا، سكت عن الخير، فتحرك وجعي
3 حمي قلبي في جوفي. عند لهجي اشتعلت النار. تكلمت بلساني
4 عرفني يارب نهايتي ومقدار أيامي كم هي، فأعلم كيف أنا زائل
5 هوذا جعلت أيامي أشبارا، وعمري كلا شيء قدامك. إنما نفخة كل إنسان قد جعل. سلاه
6 إنما كخيال يتمشى الإنسان. إنما باطلا يضجون. يذخر ذخائر ولا يدري من يضمها
7 والآن، ماذا انتظرت يارب ؟ رجائي فيك هو
8 من كل معاصي نجني. لا تجعلني عارا عند الجاهل
9 صمت. لا أفتح فمي، لأنك أنت فعلت
10 ارفع عني ضربك. من مهاجمة يدك أنا قد فنيت
11 بتأديبات إن أدبت الإنسان من أجل إثمه، أفنيت مثل العث مشتهاه. إنما كل إنسان نفخة . سلاه
12 استمع صلاتي يارب، واصغ إلى صراخي. لاتسكت عن دموعي. لأني أنا غريب عندك. نزيل مثل جميع آبائي
13 اقتصر عني فأتبلج قبل أن أذهب فلا أوجد

</string>

<string name="psalm40">
1 لإمام المغنين. مزمور لداود. انتظارا انتظرت الرب، فمال إلي وسمع صراخي
2 وأصعدني من جب الهلاك، من طين الحمأة، وأقام على صخرة رجلي. ثبت خطواتي
3 وجعل في فمي ترنيمة جديدة، تسبيحة لإلهنا. كثيرون يرون ويخافون ويتوكلون على الرب
4 طوبى للرجل الذي جعل الرب متكله، ولم يلتفت إلى الغطاريس والمنحرفين إلى الكذب
5 كثيرا ما جعلت أنت أيها الرب إلهي عجائبك وأفكارك من جهتنا. لا تقوم لديك. لأخبرن وأتكلمن بها. زادت عن أن تعد
6 بذبيحة وتقدمة لم تسر. أذني فتحت. محرقة وذبيحة خطية لم تطلب
7 حينئذ قلت: هأنذا جئت. بدرج الكتاب مكتوب عني
8 أن أفعل مشيئتك يا إلهي سررت، وشريعتك في وسط أحشائي
9 بشرت ببر في جماعة عظيمة. هوذا شفتاي لم أمنعهما. أنت يارب علمت
10 لم أكتم عدلك في وسط قلبي. تكلمت بأمانتك وخلاصك. لم أخف رحمتك وحقك عن الجماعة العظيمة
11 أما أنت يارب فلا تمنع رأفتك عني. تنصرني رحمتك وحقك دائما
12 لأن شرورا لا تحصى قد اكتنفتني. حاقت بي آثامي، ولا أستطيع أن أبصر. كثرت أكثر من شعر رأسي، وقلبي قد تركني
13 ارتض يارب بأن تنجيني. يارب، إلى معونتي أسرع
14 ليخز وليخجل معا الذين يطلبون نفسي لإهلاكها. ليرتد إلى الوراء، وليخز المسرورون بأذيتي
15 ليستوحش من أجل خزيهم القائلون لي: هه هه
16 ليبتهج ويفرح بك جميع طالبيك. ليقل أبدا محبو خلاصك: يتعظم الرب
17 أما أنا فمسكين وبائس. الرب يهتم بي. عوني ومنقذي أنت. يا إلهي لا تبطئ

</string>

<string name="psalm41">
1 لإمام المغنين. مزمور لداود. طوبى للذي ينظر إلى المسكين. في يوم الشر ينجيه الرب
2 الرب يحفظه ويحييه. يغتبط في الأرض، ولا يسلمه إلى مرام أعدائه
3 الرب يعضده وهو على فراش الضعف. مهدت مضجعه كله في مرضه
4 أنا قلت: يارب ارحمني. اشف نفسي لأني قد أخطأت إليك
5 أعدائي يتقاولون علي بشر: متى يموت ويبيد اسمه
6 وإن دخل ليراني يتكلم بالكذب. قلبه يجمع لنفسه إثما. يخرج. في الخارج يتكلم
7 كل مبغضي يتناجون معا علي. علي تفكروا بأذيتي
8 يقولون: أمر رديء قد انسكب عليه. حيث اضطجع لا يعود يقوم
9 أيضا رجل سلامتي، الذي وثقت به، آكل خبزي، رفع علي عقبه
10 أما أنت يارب فارحمني وأقمني، فأجازيهم
11 بهذا علمت أنك سررت بي، أنه لم يهتف علي عدوي
12 أما أنا فبكمالي دعمتني، وأقمتني قدامك إلى الأبد
13 مبارك الرب إله إسرائيل، من الأزل وإلى الأبد. آمين فآمين

</string>

<string name="psalm42">
1 لإمام المغنين. قصيدة لبني قورح. كما يشتاق الإيل إلى جداول المياه، هكذا تشتاق نفسي إليك يا الله
2 عطشت نفسي إلى الله ، إلى الإله الحي. متى أجيء وأتراءى قدام الله
3 صارت لي دموعي خبزا نهارا وليلا إذ قيل لي كل يوم: أين إلهك
4 هذه أذكرها فأسكب نفسي علي: لأني كنت أمر مع الجماع، أتدرج معهم إلى بيت الله بصوت ترنم وحمد، جمهور معيد
5 لماذا أنت منحنية يا نفسي ؟ ولماذا تئنين في ؟ ارتجي الله، لأني بعد أحمده، لأجل خلاص وجهه
6 يا إلهي، نفسي منحنية في، لذلك أذكرك من أرض الأردن وجبال حرمون، من جبل مصعر
7 غمر ينادي غمرا عند صوت ميازيبك. كل تياراتك ولججك طمت علي
8 بالنهار يوصي الرب رحمته، وبالليل تسبيحه عندي صلاة لإله حياتي
9 أقول لله صخرتي: لماذا نسيتني ؟ لماذا أذهب حزينا من مضايقة العدو
10 بسحق في عظامي عيرني مضايقي، بقولهم لي كل يوم: أين إلهك
11 لماذا أنت منحنية يا نفسي ؟ ولماذا تئنين في ؟ ترجي الله، لأني بعد أحمده، خلاص وجهي وإلهي

</string>
<string name="psalm43">
1 اقض لي يا الله، وخاصم مخاصمتي مع أمة غير راحمة، ومن إنسان غش وظلم نجني
2 لأنك أنت إله حصني. لماذا رفضتني ؟ لماذا أتمشى حزينا من مضايقة العدو
3 أرسل نورك وحقك، هما يهديانني ويأتيان بي إلى جبل قدسك وإلى مساكنك
4 فآتي إلى مذبح الله ، إلى الله بهجة فرحي، وأحمدك بالعود يا الله إلهي
5 لماذا أنت منحنية يا نفسي ؟ ولماذا تئنين في ؟ ترجي الله، لأني بعد أحمده، خلاص وجهي وإلهي

</string>

<string name="psalm44">
1 لإمام المغنين. لبني قورح. قصيدة. اللهم، بآذاننا قد سمعنا. آباؤنا أخبرونا بعمل عملته في أيامهم، في أيام القدم
2 أنت بيدك استأصلت الأمم وغرستهم. حطمت شعوبا ومددتهم
3 لأنه ليس بسيفهم امتلكوا الأرض، ولا ذراعهم خلصتهم، لكن يمينك وذراعك ونور وجهك، لأنك رضيت عنهم
4 أنت هو ملكي يا الله ، فأمر بخلاص يعقوب
5 بك ننطح مضايقينا. باسمك ندوس القائمين علينا
6 لأني على قوسي لا أتكل، وسيفي لا يخلصني
7 لأنك أنت خلصتنا من مضايقينا، وأخزيت مبغضينا
8 بالله نفتخر اليوم كله، واسمك نحمد إلى الدهر. سلاه
9 لكنك قد رفضتنا وأخجلتنا، ولا تخرج مع جنودنا
10 ترجعنا إلى الوراء عن العدو، ومبغضونا نهبوا لأنفسهم
11 جعلتنا كالضأن أكلا . ذريتنا بين الأمم
12 بعت شعبك بغير مال، وما ربحت بثمنهم
13 تجعلنا عارا عند جيراننا، هزأة وسخرة للذين حولنا
14 تجعلنا مثلا بين الشعوب. لإنغاض الرأس بين الأمم
15 اليوم كله خجلي أمامي، وخزي وجهي قد غطاني
16 من صوت المعير والشاتم. من وجه عدو ومنتقم
17 هذا كله جاء علينا، وما نسيناك ولا خنا في عهدك
18 لم يرتد قلبنا إلى وراء، ولا مالت خطوتنا عن طريقك
19 حتى سحقتنا في مكان التنانين، وغطيتنا بظل الموت
20 إن نسينا اسم إلهنا أو بسطنا أيدينا إلى إله غريب
21 أفلا يفحص الله عن هذا ؟ لأنه هو يعرف خفيات القلب
22 لأننا من أجلك نمات اليوم كله. قد حسبنا مثل غنم للذبح
23 استيقظ لماذا تتغافى يارب ؟ انتبه لا ترفض إلى الأبد
24 لماذا تحجب وجهك وتنسى مذلتنا وضيقنا
25 لأن أنفسنا منحنية إلى التراب. لصقت في الأرض بطوننا
26 قم عونا لنا وافدنا من أجل رحمتك
</string>



























</resources>